 글쎄 잠깐만 못빠져나가게 붙잡고 있으라구요. 제가 그럴 사정이 있어서 못눌러요.
돈 빠져 나가는데 뭐하냐? 빨랑 하지.
 오빠가 꼼짝말고 있으래요.
건강이가 뭘 알아? 이러다 다 빠져나가겠다.
 여보세요. 비밀번호 누르라구요? 예. 
스도옵!
오빠 빨랑. 안전한데다 옮겨 놔야 된대.
 야! 야 이 나쁜놈아!  여보세요. 야! 돌겠네.  왜들 그래? 둘다 제정신이야? 언놈인줄 알고 통장을 막 넘겨? 이게 바로 보이스피싱 사기라는거다.
사기?
이놈들이 돈 빼내가는거라구요.
 세상에, 그럼 우리가 사기 당할뻔 했다 이거냐?
 넌 뉴스도 안보냐?
뉴스볼 틈이 어딨어? 드라마도 못보는데. 이런 싸가지. 사람 뭘로 보고. 오빠, 당장 잡으러 가자.
어딜 잡으러 가? 안속는게 수지. 이런놈 하도 많아서 다 잡지도 못한다. 이런 전화오면 무조건 끊어버려.
얘 혼낼거 없다. 나도 깜빡 속았는데.
엄마, 얜 그렇다쳐도 전직 경찰부인께서 왜 이러십니까?
어머니한테 뭐라 하지마. 내가 문제지 어머닌 죄없어.
둘이 딱 붙어 댕기면서 쌍으로 별걸 다해요. 언제부터 이렇게 궁짝이 잘맞았어?
오늘부터. 아주 환상의 궁짝이야.
내가 이럴줄 알았냐? 아유, 아직도 가슴이 벌벌 떨린다야. 돈은 안넘어 갔다니?
안넘어 갔을거에요.
이리내봐.  얼마나 있는데?
꿍쳐논 돈이 한보따리드라. 난 얘가 이렇게 돈 많은줄 몰랐다.
 통장 정리 언제했어?
몰라.
 꼴란 320원? 이럴줄 알았다.
320만원이 아니고 홑 320원?
아유, 다행이다. 통장정리 안해서 몰랐지. 돈 없는게 이렇게 다행일수가 없네. 그쵸 어머니?
그래도 있는게 낫지. 괜히 쌍둥이 뛰오느라 고생만 했다.
 어머니두요. 오빠 덕에 320원 벌었네. 이거라도 뜯겼으면 얼마나 억울해. 헤...
웃어야 할지 울어야 할지.
